藍韜文：正準備新一輪制裁名單 不排除包括林鄭月娥

【Now新聞台】英國首次就侵犯人權問題，單獨向俄羅斯、沙特阿拉伯、緬甸及北韓四個國家的四十九個人士或組織實施經濟制裁。對於制裁名單上未有包括中國官員，藍韜文表示這次只是首輪制裁名單，政府會在適當時候作出決定。

被英國列入制裁名單的包括25名俄羅斯人，他們涉及俄羅斯律師馬格尼茨基死亡事件，當中包括俄羅斯調查委員會主席巴斯特雷金。

馬格尼茨基因為揭發俄羅斯官員稅務詐騙而被捕，2009年被扣押期間在獄中死亡。事件促使美國在2012年通過《馬格尼茨基法案》，制裁有關俄羅斯官員。美國其後將制裁範圍擴大至全球多個國家，多國亦有跟隨制定類似法案。

另外20名涉及美國《華盛頓郵報》記者卡舒吉被殺案的沙特阿拉伯人，亦在制裁名單中，包括沙特王儲的前高級顧問。

其他被制裁的人，包括緬甸國防軍總司令敏昂萊及副總司令梭溫，他們被指策劃針對羅興亞人的暴力行動。北韓就有兩個負責管理囚禁營的國安部門亦在制裁之列。

以往英國的制裁措施，都是與歐盟或聯合國共同推出。今次是英國脫歐後，首次就人權問題根據《馬格尼茨基法案》單獨向外國實施制裁。被制裁的人將被禁止入境英國、通過英國銀行轉移資金，或藉英國經濟獲利，他們在當地的資產亦會被凍結。

外相藍韜文表示，制裁是針對近年惡名昭彰以及違反人權的人，英國政府不會容許這些人在英國購買物業，或透過銀行及金融機構洗黑錢。

對於制裁名單上，未有包括涉及打壓新疆及香港人權的中國及香港特區政府官員，藍韜文表示這次只是首輪制裁名單，正準備新一輪的名單，不排除會包括香港特區行政長官林鄭月娥，強調港區國安法只是剛剛公布和實施，英國政府會在適當時候作出決定。

[url]不排除[/url]

最近英國打左steroid咁

Push

唔制裁埋family 有鬼用

下一輪制裁係幾多年後

佢2個弱智仔呢

佢一個唔夠架 佢全家呀

屌. 林鄭預撚左退休留係香港架啦...

冚家制裁

佢D仔女先係重點呀

7婆：我都未撚驚過你

所有狗官及其子女

你覺得佢仲有靈魂

依家佢唔聽中共話
全家應該都會死得好慘

佢全家無曬資產都焗住要整死香港人

自動上位做人大
咬糧留香港或者北上啦
前幾個都係咁啦 洗鬼預咩

屌你張相

係. 所以佢都唔介意英國制裁乜乜77

林生努力少少劈死佢老婆先

就算制裁條八婆一個，要佢永遠見唔返自己啲仔都夠

哦！

magnitsky act係會搞佢全家

唔好制裁林鄭住
先制裁佢屋企人，踢佢返中國先

全家呀屌

連坐法

仲有好多紅官排隊等緊被制裁

【法治屍變】各級法院紅官大全！！！

都係嗰句
玩政治大國，聽住先

比卡超呢

咁咪如佢所願囉

唔制裁林鄭就唔會制裁佢屋企人
一係就淨係制裁林鄭

佢唔想學曾蔭權臨老比中共玩

支那要佢做乜都要做

真係黑林在全

林鄭怕英國多啲定共産黨多啲？

習思節習約希

UK一下定決心真係好勁

睇下美帝重打緊嘴炮

垃圾細蝧癈蟈成班authoritarian
吹兩句就revoke人國籍制裁
等睇遲下香港人住到第五年比人趕出境
child登仔快啲過去幫人做開荒condom

777肯定唔想退休返大陸啦
好似貪曾咁閃就算
上面比唔比就另一件事
畢竟佢大把數要找
邊會咁易放過佢

希望外國可以學下中國嘅優良品德
就係禍及家人

全家啦屌你老味

我要林鄭一家共享大灣區榮耀

硬起來硬起來

分隔兩地你都咪話唔爽

日出了，黎明來到

快呀大哥

雜總原本可以收返台灣，黨史上可以留名，而家唔使諗，唔知要搵邊個出氣